國泰對政府嚟講係too big to fail，政府點都唔會俾佢冧

對經濟嘅意義比海洋公園更大

唔比第一塊骨牌倒下

咁佢咪供股集資囉

係咪中國既航空公司股東無錢呀？

唔肯拿錢出嚟供股, 唔想股權被攤薄

所以叫港共政府「借」出庫房既錢？

政府好恰啲，分分鐘唔洗還

屌咁之前有乜必要跪呀

支那話你唔跪就禁飛支那, 雖然未必會真係做, 但個message好清楚就係要因航一定要跪!

搵到 soft spot

訓醒未呀

國有化呀

可能高層想奶個人著數

借錢=/=入股

空姐係咪會變公墓員

國泰欠咗強國銀行大筆錢，
暴政用公帑間接避免強國銀行出現壞賬，
一國一制，國泰都係制裁名單。